\label{sec:objects}
\subsection{Analisi statica del codice}
In questa sezione vengono visualizzati i risultati dei test relativi al package it.tetratron.pera.model.objects\\
In tabella \ref{tab:aspm} vengono presentati le metriche relative all'analisi statica sui valori descritti in sezione 4.3 del Piano di Qualifica presentato in sezione \ref{info} e su alcuni campi (\textit{Linee di codice per metodo}) non presenti nel documento citato ma critici per il lavoro di programmazione: mentre per i valori normati da TetraTron Group saranno evidenziati con una colorazione rossa quelli che eccederanno dal limite massimo prestabilito, per i campi non regolamentati dal gruppo essi saranno evidenziati nella stessa maniera secondo le indicazioni di criticit\`a fornite dal \glossario{plugin} \glossario{Metrics}. In Figura \ref{fig:compl_objects} si pu\`o vedere uno studio approfondito sulla Complessit\`a ciclomatica relativa al package.
\begin{table}[!h]
\begin{center}
\begin{tabular}{||c|c|c|c||}																			
	\hline \textbf{Metrica} & \textbf{Totale} & \textbf{Medio} & \textbf{Massimo}\\   
	\hline Complessit\`a ciclomatica & - & 1,781 & 10\\  
	\hline Numero Livelli di Annidamento & - & 1,123 & 4\\
	\hline Numero di parametri & - & 0,521 & 4\\
	\hline Indice di utilit\`a & 44 & - & -\\
	\hline Indice di dipendenza & 8 & - & -\\
	\hline Linee di codice per metodo & 1081 & 4,936 & 47\\
	\hline 																					               
\end{tabular}
\caption{Analisi statica it.tetratron.pera.model.objects \label{tab:aspmo}}
\end{center}
\end{table}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=432pt]{content/compl_objects.png}
\caption{Complessit\`a ciclomatica it.tetratron.pera.model.objects \label{fig:compl_objects}}
\end{figure}
%TUMOAO= TestUnit\`aModelObjectsArterialObj
\subsection{Sintesi Test}
Si veda Tabella \ref{tab:aspmotest}
\begin{table}[!h]
\begin{center}
\begin{tabular}{||c|c|c||}																			
	\hline \textbf{Classe} & \textbf{Codice Test} & \textbf{Esito}\\  
	\hline ArterialObj & TUMOAO & \color{green}{Positivo}\\  
	\hline RegionObj & TUMORO & \color{green}{Positivo}\\   
	\hline VoxelObjAdapter & TUMOVOA & \color{green}{Positivo}\\       
	\hline Sake & TUMOS & \color{green}{Positivo}\\
	\hline SakeRegionObj & TUMOSRO & \color{green}{Positivo}\\
	\hline SakeVoxelObj & TUMOSVO & \color{green}{Positivo}\\    
	\hline SlashVector & TUMOSV & \color{green}{Positivo}\\
	\hline PreProcessingAlgoTest & TIMAPPA & \color{green}{Positivo}\\     
	\hline QuantificationAlgoTest & TIMAQA & \color{green}{Positivo}\\      
	\hline CheckFileBeforeRunAlgo & TIMOCBA & \color{green}{Positivo}\\     
	\hline 																					               
\end{tabular}
\caption{Test it.tetratron.pera.model.objects \label{tab:aspmotest}}
\end{center}
\end{table}
\subsection{Test di Unit\`a \& Integrazione}
Verr\`a testato che il sistema gestisca in maniera ottimale gli oggetti che verranno utilizzati internamente al software, verificando che il caricamento da file dei dati sensibili avvenga correttamente, nel caso ci siano errori essi vengano gestiti, che sia possibile impostare i dati in un secondo momento, che venga creato un memento che rispetti esattamente lo stato del sistema al momento della creazione e che al suo ripristino lo stato ritorni ad essere come precedentemente impostato e che, infine, sia possibile salvare i file presenti in memoria in un file su disco, passando i dati corretti all'oggetto (presente in it.tetratron.pera.model) preposto al salvataggio. 
	\subsubsection{Copertura}
	Si veda immagine in Figura \ref{fig:coverage_objects}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=432pt]{content/objects.png}
\caption{Copertura it.tetratron.pera.model.objects \label{fig:coverage_objects}}
\end{figure}
	\subsubsection{Classi}
	\begin{itemize}
	%eliminare interfacce
		\item \textbf{TUMOAO, ArterialObjTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} TUMOAO, ArterialObj\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che i dati di un file nel disco a livello Arteriale vengano caricati correttamente in memoria, con eventuale relativo caricamento delle etichette, e che queste vengano invece impostate di default dal sistema qualora non fossero presenti nel file di formato .txt. Analogamente, viene testato che il salvataggio da memoria interna a file su disco avvenga senza problemi o, nel caso ne sorgessero, essi vengano rilevati correttamente dal sistema. Infine, \`e stato controllato che, mediante la creazione del memento, una successiva modifica dei dati sensibili sia annullata e lo stato del sistema ripristinabile correttamente a partire dal memento creato.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
		\item \textbf{TUMORO, RegionObjTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} RegionObj\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che i dati di un file nel disco a livello Regionale vengano caricati correttamente in memoria, con eventuale relativo caricamento delle etichette, e che queste vengano invece impostate di default dal sistema qualora non fossero presenti nel file di formato .txt. Analogamente, viene testato che il salvataggio da memoria interna a file su disco avvenga senza problemi o, nel caso ne sorgessero, essi vengano rilevati correttamente dal sistema. Infine, \`e stato controllato che, mediante la creazione del memento, una successiva modifica dei dati sensibili sia annullata e lo stato del sistema ripristinabile correttamente a partire dal memento creato.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
		\item \textbf{TUMOVOA, VoxelObjAdapterTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} VoxelObj\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che i dati di un file nel disco a livello di Immagine vengano caricati correttamente in memoria: al proposito, si \`e verificato che il caricamento avvenga senza problemi sia con un file in ingresso (solo dynPet) che con due (dynPet e maschera). Analogamente, viene testato che il salvataggio da memoria interna a file su disco avvenga senza problemi o, nel caso ne sorgessero, essi vengano rilevati correttamente dal sistema: anche in questo caso, \`e stato controllato che il salvataggio sia effettuato correttamente sia con due file in uscita che con uno, con un test utile per uno sviluppo futuro del software sul salvataggio della sola maschera (caso non contemplato per lo sviluppo del progetto \glossario{SAKE}). \`E stata successivamente verificata la coerenza delle dimensioni tra maschera ed immagine e le casistiche di caricamento di immagini errate. Infine, \`e stato controllato che, mediante la creazione del memento, una successiva modifica dei dati sensibili sia annullata e lo stato del sistema ripristinabile correttamente a partire dal memento creato.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
		\item \textbf{TUMOS, SakeTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} Sake\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che la directory restituita dal metodo getTempDir() termini sempre con un separatore di percorso al termine della stringa. Per controllare che questo fosse vero, \`e stato necessario modificare la propriet\`a di java \texttt{java.io.tmpdir} con un indirizzo di directory che non terminasse con un separatore di file.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.\\
		\textbf{Argomenti per la JVM:} \texttt{-Djava.io.tmpdir=C:\textbackslash tmpdir}.
		\item \textbf{TUMOSRO, SakeRegionObjTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} SakeRegionObj\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test di occupa di verificare che i risultati di una elaborazione nel blocco di quantificazione vengano salvati e caricati correttamente sulla memoria di massa e dalla memoria di massa. Si \`e verificato che prima del salvataggio venissero sollevate le corrette eccezioni in caso di incongruenza con i dati all'interno della classe o in caso di dati non settati tramite gli appositi metodi. Si \`e verificato, inoltre, che prima del caricamento venissero sollevate le corrette eccezioni nel caso in cui il file non fosse un file Sake di Regione valido o che i dati all'interno del file non fossero congruenti tra loro. Esso presenta inoltre alcuni \textsl{Test d'Integrazione} col \glossario{package} model.algorithms: \textit{SakeRegionObjTest.testSaveIF(), SakeRegionObjTest.testSaveRRS() e SakeRegionObjTest.testSaveRStd()} si occupano infatti di controllare che dopo un'elaborazione a livello di Quantificazione Regionale venga salvato un file di formato .sake, come atteso.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
		\item \textbf{TUMOSVO, SakeVoxelObjTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} SakeVoxelObj\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test di occupa di verificare che i risultati di una elaborazione nel blocco di quantificazione vengano salvati e caricati correttamente sulla memoria di massa e dalla memoria di massa. Si \`e verificato che prima del salvataggio venissero sollevate le corrette eccezioni in caso di incongruenza con i dati all'interno della classe o in caso di dati non settati tramite gli appositi metodi. Si \`e verificato, inoltre, che prima del caricamento venissero sollevate le corrette eccezioni nel caso in cui il file non fosse un file Sake a livello di Immagine valido o che i dati all'interno del file non fossero congruenti tra loro. Esso presenta inoltre alcuni \textsl{Test d'Integrazione} col \glossario{package} model.algorithms: \textit{SakeVoxelObjTest.testSaveIIF(), SakeVoxelObjTest.testSaveIRSTest() e SakeVoxelObjTest.testSaveStdTest()} si occupano di controllare infatti che dopo un'elaborazione a livello di Quantificazione Voxel venga salvato un file di formato .sake, come atteso.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
		\item \textbf{TUMOSV, SlashVectorTest}\\
		\textbf{Classe verificata:}SlashVector\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che le funzioni della classe gestiscano tutti i casi possibili di matrici e/o vettori richiamanti il metodo stesso.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TIMAPPA, PreProcessingAlgoTest}\\
		\textbf{Package verificato:} it.tetratron.pera.model.objects\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che prima di eseguire un elaborazione del blocco di \glossario{Pre-Processing} il software controlli che non vengano immessi dati errati. Nel caso ci\`o si verificasse, verr\`a sollevata un'eccezione. Si tratta di un \textsl{Test d'Integrazione} tra il suddetto package e il \glossario{package} model.algorithms.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TIMAQA, QuantificationAlgoTest}\\
		\textbf{Package verificato:} it.tetratron.pera.model.objects\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che prima di eseguire un elaborazione del blocco di \glossario{Quantification} il software controlli che non vengano immessi dati errati. Nel caso ci\`o si verificasse, verr\`a sollevata un'eccezione. Si tratta di un \textsl{Test d'Integrazione} tra il suddetto package e il \glossario{package} model.algorithms.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TIMOCBA, CheckFileBeforeRunAlgo}\\
		\textbf{Package verificato:} it.tetratron.pera.model.objects\\
		\textbf{Descrizione:} Questo \textsl{Test d'Integrazione} si occupa di verificare che vengano caricati dati coerenti prima di far partire l'elaborazione, come indicato nella sezione 8 del documento Piano di Qualifica presentato in sezione \ref{info} relativamente ai codici requisito PPFR-4.2 e PPFR-4.6. \\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
	\end{itemize}